【突然變回支那人】支那外交部：孟晚舟是支那公民 美加未向支那提供違法證據

支那電訊巨企華為創辦人任正非的長女、首席財務官（CFO）孟晚舟，上周六（1日）在加拿大溫哥華轉機時被拘押，加拿大司法部稱是應美國要求逮捕，美國政府正尋求引渡她。支那外交部發言人耿爽今日下午在例行記者會上，回應孟晚舟的國籍問題，表示雖無法提供案件細節，但他明確指出，按照支那《國籍法》，孟晚舟是支那公民。

另有記者問及支那，是否已獲得美國回覆孟晚舟的拘留原因及指控罪名。耿爽指無論是加方還是美方，至今仍未向支那提供任何當事人違反兩國法律的證據。

另一邊廂，加拿大總理杜魯多周四（6日）表示，該國渥太華政府是在事發幾日前獲知會有關拘捕孟晚舟的行動，強調加拿大是司法獨立的國家，拘捕行動不涉及任何政治參與或干預。

（北京青年報）

被支那人了

係咪未交稅啊

一陣人地show到佢加籍你就無癮啦

見百度d大陸狗係咁幫佢兜 話多重國藉無問題

得啦，我過兩日叫佢拍片道歉

因為條八婆從無向支那正式遞交取消支那藉申請

所以支那唔承認佢取得既加拿大藉？ (支那不承認雙重國藉)

支籍>干涉支國事務
無非想咁

咁急要被回國，係咪有好多大獲嘢驚條女爆 條女會唔會突然被消失

可能廿年前遞交咗
不過大陸依家就彈弓手話未處理完唔計

話明特權人仕 中共大把人都係咁啦
我諗主要係因為唔咁講就好難救條女返嚟 所以就死口話仲係支那公民
而班on9內心接受唔到

咁佢是咪拎假護照

跟據國際慣例係無需交代

咁急要捉返佢國 驚爆大穫

多謝巴打咁有心機 將中國髮成支那
次次睇都好開心

唔轉, 我自己睇唔慣

支那本憲法裝飾品黎
加拿大籍又點
黨需要你係支那人時
你就係支那人啦

支那國籍法=任佢9UP , 一堆灰色地帶任佢up.
總之需要時你就係中国人
不過人在美加手, 中国點up美加都唔會踩佢

提供證據

銅鑼灣書店果個都係瑞典公民？

大把支那人當香港係跳板， 再做外國人
我係美帝立即廢除香港政策法同唔當香港獨立關稅區啦， 泛民成班友幾白痴， 當美帝係傻瓜咩